\usepackage[czech]{babel}

% definuj rok
\newcommand{\rok}{2019}

% definuj cislo posudku
\newcommand{\cisloPosudku}{001-1}

%%% 	znalec
% jmeno
\newcommand{\menoZnalca}{Petr Mokrý}
% adresa
\newcommand{\adresaZnalca}{Klobásova 107/9, 625 00 Brno}

%%% 	objednavatel
% jmeno
\newcommand{\objednavatel}{Věnceslav Mrkvička}
% adresa
\newcommand{\adresaobjednavatel}{Tvrdého 501/5, 602 00 Brno}

%%% 	posudek
% typ posudku
\newcommand{\typPosudku}{Cvičný znalecký posudek}
% ocenovane zarizeni
\newcommand{\zariadenie}{Tesla vodíkový motor }
% ocenovane zarizeni v akuzativu
\newcommand{\zariadenia}{Tesla vodíkového motoru }
% ucel posudku
\newcommand{\ucelPosudku}{Stanovení ceny zařízení }
% datum objednanani / dohodnuti posudku
\newcommand{\datumObjednania}{01.02.2019}
% ke kteremu dni se vyhotovuje posudek
\newcommand{\vztaznyDatum}{01.03.2019}
% datum vytvoreni posudku
\newcommand{\datumVypracovania}{01.04.2019}
% pocet priloh (celkovy pocet stran priloh)
\newcommand{\pocetPrilohListovPriloh}{1 (2)}
% pocet vyhotoveni posudku
\newcommand{\pocetVyhotoveni}{3}
% znalecka dolozka
\newcommand{\dolozka}{Znalecký posudek jsem podal jako znalec jmenovaný rozhodnutím předsedy krajského soudu v Brně ze dne 12.03.2016 č.j. Spr. 1234/2016 pro základní obor ekonomika, odvětví ceny a odhady, se specializací pro oceňování strojů a zařízení pro obor strojírenství, odvětví strojírenství všeobecné, specializace posuzování technického stavu strojů a zařízení. Znalecký posudek byl zapsán pod poř. č. \posudokNum\ znaleckého deníku. Znalečné a náhradu nákladů účtuji dle přiložené likvidace.}
% 
\newcommand{\vypracovany}{Znalecký posudek je vypracován v souladu se zákonem č. 151/1997 Sb., o oceňování majetku v platném znění a komentářem k oceňování věcí movitých.}


%%% ostatne preddefinovane
\newcommand{\posudokNazov}{Znalecký posudek}
\newcommand{\zadavatel}{Zadavatel:}
\newcommand{\kudnu}{Ke dni:}
\newcommand{\vypracovaneDna}{Vypracováno dne:}
\newcommand{\pocetListovText}{Počet listů:}
\newcommand{\pocetPrilohText}{Počet příloh (listů příloh):}
\newcommand{\pocetVyhotoveniText}{Počet vyhotovení posudku:}
\newcommand{\zoznamPrilohText}{Seznam příloh}
\newcommand{\prilohyText}{Přílohy}
\newcommand{\posudokText}{Posudek}
\newcommand\nazovPrilohyText{Název přílohy:}
\newcommand{\cisloPrilohyText}{Číslo přílohy:}
\newcommand{\pocetStranText}{Počet stran:}
\newcommand{\pisomna}{písemná}
\newcommand{\posudokNum}{\cisloPosudku/\rok}
\newcommand{\metodaOceneniaNadpis}{Metoda Ocenění}
\newcommand{\ziadatel}{Žadatel o znalecký posudek }
\newcommand{\forma}{Forma vyžádání: }
\newcommand{\datum}{Datum vyžádání: }
\newcommand{\datumOdovzdaniaText}{Požadovaný termín vypracování znaleckého posudku: }
\newcommand{\ucelVyziadania}{Účel vyžádání znaleckého posudku }
\newcommand{\ucelUvod}{Posudek je vyžádáný za účelem stanovení obvyklé ceny }
\newcommand{\ucelZaver}{na prodej. }
\newcommand{\datumStanoveniaNadpis}{Datum, ke kterému má být cena \zariadenia stanovena\textsl{} }
\newcommand{\datumStanoveniaText}{Cena \zariadenia je stanovená ke dni vykonané prohlídky, tedy k~datu }
\newcommand{\podkladyNadpis}{Podklady pro vypracování znaleckého posudku }
\newcommand{\metodaOceneniaUvod}{Hodnota prvků movitého majetku je vyjádřená ve smyslu zákona č.\,151/1997 Sb.~o~oceňovaní majetku cenou obvyklou, tedy cenou kterou je možno dosáhnout při jejich prodeji. }
\newcommand{\novyOdsek}{\vskip 0.2in \noindent}
\newcommand{\stanovenieObvyklejCeny}{Při stanovení obvyklé ceny se vychází z věcné hodnoty předmětu ocenění -- ceny časové. }
\newcommand{\cenaCasova}{Časová cena }
\newcommand{\cenaNova}{Výchozí cena }
\newcommand{\technickaHodnota}{Technická hodnota }
\newcommand{\cenaObvykla}{Obvyklá cena }
\newcommand{\rekapitulaciaNadpis}{Rekapitulace }
\newcommand{\rekapitulaciaText}{Obvyklou cenu \zariadenia včetně mimořádné výbavy (na úrovni cen s DPH) ke dni \vztaznyDatum~je možno vyjádřit částkou }
\newcommand{\slovom}{Slovem }
\newcommand{\priloha}{Příloha }
\newcommand{\naMieste}{V Brně dne }
\newcommand{\vyjadruje}{vyjadřuje}
\newcommand{\fotodokumentacia}{Fotodokumentace}

